\clearpage
{\centering \section*{Epistola B. Joannis Apostoli Secunda}}\thispagestyle{empty}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Joannis II}
\fancyhead[C]{\textsc{Joannis II}}

\noindent Senior Elect\ae\ domin\ae , et natis ejus, quos ego diligo in veritate, et non ego solus, sed et omnes qui cognoverunt veritatem,
${}^{2}$~propter veritatem, qu\ae\ permanet in nobis, et nobiscum erit in \ae ternum.
${}^{3}$~Sit vobiscum gratia, misericordia, pax a Deo Patre, et a Christo Jesu Filio Patris in veritate, et caritate.


${}^{4}$~Gavisus sum valde, quoniam inveni de filiis tuis ambulantes in veritate, sicut mandatum accepimus a Patre.
${}^{5}$~Et nunc rogo te domina, non tamquam mandatum novum scribens tibi, sed quod habuimus ab initio, ut diligamus alterutrum.
${}^{6}$~Et h\ae c est caritas, ut ambulemus secundum mandata ejus. Hoc est enim mandatum, ut quemadmodum audistis ab initio, in eo ambuletis.


${}^{7}$~Quoniam multi seductores exierunt in mundum, qui non confitentur Jesum Christum venisse in carnem~: hic est seductor, et antichristus.
${}^{8}$~Videte vosmetipsos, ne perdatis qu\ae\ operati estis~: sed ut mercedem plenam accipiatis.
${}^{9}$~Omnis qui recedit, et non permanet in doctrina Christi, Deum non habet~: qui permanet in doctrina, hic et Patrem et Filium habet.
${}^{10}$~Si quis venit ad vos, et hanc doctrinam non affert, nolite recipere eum in domum, nec Ave ei dixeritis.
${}^{11}$~Qui enim dicit illi Ave, communicat operibus ejus malignis.


${}^{12}$~Plura habens vobis scribere, nolui per cartam et atramentum~: spero enim me futurum apud vos, et os ad os loqui~: ut gaudium vestrum plenum sit.
${}^{13}$~Salutant te filii sororis tu\ae\ Elect\ae .
